\section{Распознавание в исходном пространстве признаков}
Расстояние между классами суммарно по всем признакам:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figure_1.pdf}
	\caption{}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
distance = np.zeros((letters, letters))

for class1 in range(letters):
    for class2 in range(letters):
        pict1 = pictures[np.where(y == class1)]
        pict2 = pictures[np.where(y == class2)]
        dist = euclidean_distances(pict1, pict2)
        dist_sum = dist.sum()
        distance[class1, class2] = dist_sum

print(distance)
plt.matshow(distance, cmap=cm.Greys)
plt.colorbar()
plt.show()
\end{lstlisting}

Расстояние между двумя выбранными парами классов:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figure_2.pdf}
	\caption{Расстояние между классами 1 и 1}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figure_3.pdf}
	\caption{Расстояние между классами 1 и 2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figure_4.pdf}
	\caption{Расстояние между классами 1 и 3}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
    size = 4096
    distance = np.zeros((size, size))

    for class1 in range(letters):
        for class2 in range(letters):
            pict1 = pictures[np.where(y == class1)]
            pict2 = pictures[np.where(y == class2)]
            dist_sum = np.zeros(size)
            for feature in range(size):
                value1 = pict1[:, feature].reshape((60, 1))
                value2 = pict2[:, feature].reshape((60, 1))
                dist = euclidean_distances(value1, value2)
                dist_sum[feature] = dist.sum()
            print("Class 1: {}, class 2: {}".format(class1, class2))
            plt.matshow(dist_sum.reshape(64, 64), cmap=cm.Greys)
            plt.show()
\end{lstlisting}

Расстояние между всеми классами:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figure_5.pdf}
	\caption{Расстояние между всеми классами}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
dist_sum = np.zeros(size)
for feature in range(size):
    pict1 = pictures[:, feature]
    pict2 = pictures[:, feature]

    for class1 in range(letters):
        for class2 in range(letters):
            value1 = pict1[np.where(y == class1)].reshape((60, 1))
            value2 = pict2[np.where(y == class2)].reshape((60, 1))

            dist = euclidean_distances(value1, value2)
            dist_sum[feature] += dist.sum()
plt.matshow(dist_sum.reshape(64, 64), cmap=cm.Greys)
plt.show()
\end{lstlisting}

Было взято по 60 изображений каждого класса, расположено подряд в массиве, итого получился массив с 480 элементами. Покажем это на рисунке. Будем обозначать каждый класс различным цветом, соответственно, на рисунке будет 480 пикселей, соответствующих каждому изображению.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_19.pdf}
	\caption{Изображения и их классы}
\end{figure}

Проведем распознавание с помощью наивного Байесовского классификатора. Как видно, первые два класса распознаются достаточно хорошо, в отличие от других классов, где можно увидеть много ошибок.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_20.pdf}
	\caption{Наивный Байесовский классификатор}
\end{figure}

Результат кросс-валидации для наивного Байесовского классификатора, kNN и SVM. Кросс-валидация проведена 5 раз, обучающая выборка - 80\% изображений, тестовая выборка - 20\% изображений, и соответственно показана вероятность правильной классификации в каждом из экспериментов.

\begin{lstlisting}
NB: 48.75% std 8.27%
KNN: 60.83% std 11.07%
SVM: 77.29% std 9.72%
\end{lstlisting}